【颱風追擊】1705 奧鹿（07W）+ 1706 玫瑰（09W）+ 1707 洛克（10W）

颱風追擊：熱帶氣旋洛克
1707號熱帶氣旋 洛克 ROKE(10W)
來源：美國
意義：查摩洛男人的名字。
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 香港天文台 (HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

颱風追擊：熱帶氣旋奧鹿
1705號熱帶氣旋 奧鹿 NORU(07W)
來源：韓國
意義：是鹿的一種，性善良，體積細小，生活在荒野的森林裏。
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

颱風追擊：熱帶氣旋玫瑰
1706號熱帶氣旋 玫瑰 KULAP(97W)
來源：泰國
意義：玫瑰花
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 各機構綜合預測

60 km 強風8中0

睇唔到有咩理由要pre完8唔出

颱風追擊：熱帶氣旋08W

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 香港天文台 (HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 過去48小時動畫

禮拜日唔需要諗

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請使用相簿模式或瀏覽器模式查看最新資訊
◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

弱風有弱風嘅樂趣

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

新post無(2)

估下幾時掛番3號

天交合慘被撚狗

屌你老母得小小風就掛八號 星期日搞撚到人到到都無得去

強風8中0 仲廢過蓮花

深圳市氣象台

個風東象限幾勁

比風撚!!!!

尾班船開晒先定落8先

幾點會落呀

2點前

做咩咁多on9仔話咩 去到09:20分搭正先敢出8
咁個pre8講明0920就0920咖啦
乜鳩拖到搭正先敢出

太長無位

希望1130前落

希望keep到

睇睇塔門實測如何

求神拜佛塔門風向順轉

所以唔洗話佢廢過蓮花

會唔會成為史上最廢同最快收皮嘅8號

出左門口番工，落車話掛8號。
即刻坐番車番轉頭

可能離島船停得嚟已經可以落3
大交合

幾時變左pre8講幾點就要幾點出

綠茶留名

唔係南掠 東面象限幾勁都無用

笑死

或之前喎

辛苦哂星期日仲要返工嘅巴打

Btw I know that feel bro

岩岩好

38 kmh-1 @ 9:20

仲未到強風

掛前比個風撚一路向北先有人咁講姐
咁都要比你屌

中出香港咪食到東面象限囉屌

快撚d收皮仲好

另一邊個風撚緊海南島

洛 克 即 將 在 香 港 東 部 登 陸 ， 隨 後 由 東 至 西 橫 過 本 港
。 影 響 香 港 的 偏 北 風 會 迅 速 轉 為 東 至 東 南 風 。 先 前
屏 蔽 的 地 方 會 變 得 當 風 ， 市 民 應 提 高 警 覺 ， 切 勿 疏
於 防 範 。

預 料 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 會 維 持 至 下 午 一 段 時 間 。

HKO話你知咩叫有信心

預料八號烈風或暴風信號會維持至下午一段時間。

大交合係咪傻撚左

藤原效應

即管睇下點

雷報表示係西貢附近

你睇下佢東面象限幾勁先

塔門 NNE 41

最短10大

力場無限好！(圖：Whatscap)

10.
名稱:圓規
信號:8 西北
發出日期:2004/7/16
持續時間:2時00分

9.
名稱:風神
信號:8 東北
發出日期:2008/6/24
持續時間:2時00分

8.
名稱:鸚鵡
信號:8 西南
發出日期:2008/8/23
持續時間:2時00分

7.
名稱:莫拉菲
信號:8 西北
發出日期:2009/7/18
持續時間:2時00分

6.
名稱:莫拉菲
信號:8 西南
發出日期:2009/7/19
持續時間:2時00分

5.
名稱:瑪媚
信號:8 東南
發出日期:66/7/17
持續時間:1時55分

4.
名稱:荷貝
信號:8 西北
發出日期:1979/8/2
持續時間:1時35分

3.
名稱:杜蘇芮
信號:8 東北
發出日期:12/6/29
持續時間:1時35分

2.
名稱:露比
信號:8 西北
發出日期:1970/7/16
持續時間:1時30分

1.
名稱:姬羅莉亞
信號:8 東南
發出日期:1957/9/22
持續時間: 20分

細心嘅讀者可能會發現，長時間嘅風通常係八號東北烈風或暴風信號，而短時間就通常係非東北嘅八號波。原來呢個係受香港獨特嘅地理位置所影響，加上北半球颱風係逆時針旋轉，所以颱風岩岩開始吹襲香港時香港通常都係吹東北風，持續時間同強度都比較厲害。相反，當颱風走嘅時候風向就會轉到其他方向，誠哥提大家要準備定返工啦。嘻 !

大交合心諗又中伏
臨埋門北咗咁多

佢啲預料信唔過

估1640 落3仔

呢個post 勁多人唔俾星期日掛8號
cls

我估2點左右

唔係講笑，d弱風一登陸就hold唔著d雲
隨時東邊堆雲一登陸就直接北上，唔繼續捲
當年蓮花就係咁

其實係咪login左?

又唔係喎，今日星期日掛耐啲都唔出奇

依加8號波想問出面大快活大家樂呢d有冇開

蓮花應該無得收工 一直比人bin

一北掠，東邊幾撚大風都唔關香港事

塔門北北東風
復仇機會來了

有

我愛塔門

過撚左HK就落波啦好嗎
星期日想出街呀

洛克可唔可以頂到下午三點

8號波員工都要番工咁撚慘

岩岩先食完黎

塔門好波

出囉 有法例規定八號唔俾出街？

呢幅睇到無login大鵬

3糧慘你個頭

洛 克 即 將 在 香 港 東 部 登 陸 ， 隨 後 由 東 至 西 橫 過 本 港
。 影 響 香 港 的 偏 北 風 會 迅 速 轉 為 東 至 東 南 風 。 先 前
屏 蔽 的 地 方 會 變 得 當 風 ， 市 民 應 提 高 警 覺 ， 切 勿 疏
於 防 範 。

預 料 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 會 維 持 至 下 午 一 段 時 間 。

2:50分啦

其餘普通鋪頭係咪應該唔會開？

條街好撚多人

睇佢路徑好似吹到正，如果照預測路徑行係咪好大機會掛9號up?

應該南少少

星期日就訓多啲啦

TS點都上唔到9號啦

TS東登

巴打你就真係9up

建議去wiki參詳下九號烈風或暴風增強信號之定義

啱啱睇返 係

上次苗柏

唔做嘢好過做咗嘢

出9 既先決條件 係要有機會出10

強度上一定唔會出10既風，即颱風level，點中出都唔會出9

上星期d雨定呢個風勁d?

預料高達每小時70公里或以上的陣風繼續吹襲香港

有特提係咩玩法

慘
朋友結婚
注冊處都唔開

下午一段時間即係點😂

風同雨比?

係唔係電腦自動出GA

掛波前開個d應該會開既

屌我屋企人又今日
禮又無得行
好撚慘

屌你老母 大交合 真係屌極都係咁撚樣 乜撚野8號依家1/3號咁咋喎

深圳個雷達顯示佢應該登陸左?

咁洞房先囉

大交合 vs 淡友
到底邊個會贏

你後半部岩 前半部依家唔係咁玩
如果颱風級數 實測風力會增強/轉風向就有機會9
同上唔上10關係少左

但呢個風TS

大交合win

塔門東北風了

大交合未

越黎越北

殮房電話打唔通 ，請問會唔會開？

一路向北

SMG : 一號風球仍然懸掛。 下午視乎情況考慮是否改掛三號風球。

0942

0942 HKO雷達 應該login左掛 包哂西貢咁濟

係咪愈走愈向北

蓮花在笑

其實婚姻註冊處應該照常開放，九號風球先關閉。

其實又岩喎 如果東登 細風 佢地雨都無

22.4N 114.4E
應該login西貢半島

政府工點解要同你搏

已登

比個離岸強風睇下都無 蓮花表示

風都無滴

有d雨都可以90公里陣風
有d8號風都可以冇風
講破壞性 有時暴雨可能仲勁

社會聲音唔夠強。

天文台d 護主狗幫天文台含撚含得爽唔爽

似乎99-08-17 J得過
今年己經兩個珠江口

風都無就8號
誠哥天文台

在上午10時，熱帶風暴洛克集結在香港天文台之東北偏東約30公里，即在北緯22.4度，東經114.4度附近，預料向西或西北偏西移動，時速約20公里，橫過珠江口一帶。

天文台表示：北你個頭

蓮花

等緊轉東風

頂唔頂到三點

唔開名啦

又bin c

睇0950
塔門正東風 橫瀾正西風
中心係邊好清楚啦

你講塔門?
其他地方應該得西北->西->南

又bin

睇多陣就訓

幾時落

塔門正東風

路徑幾好個風咁弱雞都無野好j

黃雨仲危險

上個post D吸風撚去左邊

應該唔止塔門吧

開始食雨區

等秋颱吧

你個名又中

準備全城暴雨起風
大家準備好未？

流浮山 大尾篤都應該有啲機會

蓮花廢極都強風8中3 今次會唔會強風8中0呢

食到東面條黃色就

吹到南風都ok架喇

login左西貢，掃緊沙田

追風啦

有無人簡單解釋即係勁唔勁呀今次
晏就想出去玩

港豬: 而家都無風

雨區嚟啦

條黃色可能難D

唔勁啊 出去玩到夠本

條黃色上緊岸

下晝2點落波

想出咪出 咁大個8號風球係到你問得呢個問題即係都唔理多架啦

港豬: 八號風都冇 落灘游下水先

有d遠 埋到黎應該散左大半

有咩事唔好報警

個雨區唔係太中wor

北區: 好大雨 無乜風

HKO 1000HKT定位 + RADAR

吐露港報告
落緊雨 唔算大但雨點好密
冇風

咁都唔出唔係人

登陸西貢

吐露港一陣應該會食到啲風

玩到夠本

反正有乜事都會有人黎救我

大交合買得咁重應該係因為後面個黃區

東九龍好平靜，細雨

鰂魚涌無風無雨

三小時風力已經勁過蓮花

4點前落翻3號波? 想返工

西貢

第一次搭直昇機，正
不過無左條命都要護住手機咪比佢整濕，咁上到直昇機先有卡打

蓮花又要等等

現時風場非常混亂

要等多幾多年先唔使比人bin

有冇風力圖睇

終於坐到直昇機，正 加句生命可貴

收唔到訊號架喇

好似不停打圈

蓮花最高三小時風力指數: 17
洛克: 19

打去大交合問啦屌你老母臭閪

喺吐露港？

馬鞍山L表示
仲細風過早一兩星期D陣風

沙田附近

佢而家咁行法會唔會撞正大帽山？

撞散佢 之後風眼重新定位掛

似係入緊船灣 大尾篤個邊?

Bin

而家中心應該係馬鞍山附近

今次真係中出香港？

其實單純分析數據
大家認為現時天氣狀況達唔達至八號波嘅標準

如果論體感嘅話現時真係唔覺有八號波，所以想睇下各位分析下氣象數據

依家應該無TS 境內氣壓最低都係1003

鹿頸附近

數據宜家係3號都未到 不過之後強雨區就唔知啦

只要中出就要8號
講完

希望頂到4:30

根據衛星圖 中心風力圈應該已經入左西貢？

西貢得少少雨

打去大交合問

請假

書展撚？

同路 跪求4:30 唔想返書展

係

風眼現場

屌柒天文台喇 掛乜野八號
科學上都唔達標

我想返喎
今日唔開 老細會好慘

有冇強風程度？

無可能

大尾篤吹緊西北

樓下就係碼頭沙灘 出唔出去睇浪好

中心卡住左

屌你頂到3點啦

拎張相sd比hko振奮下佢地士氣啦
一區強風都冇好慘 硬食

睇黎睇去都唔知中心去緊邊

似係炒緊上沙頭角

散左

即刻TD😂

黑球仲勁

應該係大美督附近 可能橫過新界東北部就直上深圳
又或者有新中心

究竟想點

射波
屌你老母臭閪

CMA 0950香港東部登陸
中心最低氣壓995hPa

睇埋風向我覺得係呢個位 係唔知點解大尾篤仲係西北風 明明大埔滘都已經西南西

想知就打去大交合問，唔撚好係到問
屌你老母臭閪

撞左上西貢啲山到，咪散哂囉

咁你返
屌你老母臭閪

中心好似跳左去九龍

想死就去 有咩事唔好報警

有無995呀 全港最低都係1002.9

打去大交合問
屌你老母臭閪

CMA

今年第7號颱風“洛克”（熱帶風暴級）的中心已於今天（23日）上午9點50分在香港東部沿海登陸，登陸時中心附近最大風力有級8（20米/秒）中心最低氣壓995百帕。

中出完會唔會最後黃色啲位完全Hi唔到香港

no la 10:10中心仲係馬鞍山以北 但大尾篤個風向奇奇怪怪

因為個中心散緊

見到時事台班人盲撚亂屌天文台 好撚好笑

好似係得大尾篤奇怪

X2想番 起左身等書展開工

個風廢到登陸左完全唔覺

宜家啲人咁惡 講兩句都唔得

結界😱😱😱😱

會 捲埋上深圳

係上水至真

仲係TS係咪有實測證據？
有既話加埋呢個距離8號波合理
如果係TD就最多好似TD 618咁

Btw 香港都算好彩喇
呢條路線cat 2既話就

去睇下先

依係港島

因為我做展覽嗰啲 唔開公司都有錢袋

似係

打撚到去問?

問完人地答到你?

上網問你班想聽(專家)估下炸

正son of a bitch

睇氣壓依家好明顯已經唔係ts

大尾篤轉左西南西啦，連打鼓嶺都吹正西

東登+秒速減弱

點睇?

嬲嬲豬?

蓮花有人陪啦

捱唔捱到1點呢

應該得

Bin c

仆街 我想出街呀

而家啲蓮燈仔咁撚難湊架
講黎講去咪又係唔想返工
好聽啲咪個風頂到點點點，一係就上唔到機乜乜柒柒
天氣好撚難預計架大佬，你估係到留個言個風有反應？
屌你老母

應該鏟左上去

屌你老母

沙田喇

我又幾想知點解你要個風頂到3點

唔好為fd仔勞氣啦

兩點唔落射波算
為200蚊人工俾30蚊車錢太無謂

出囉個風綁鳩住你咩
屌你老母臭

所以除非係好近南掠 如果唔係都唔好對d 廢風有乜期望 東面象限幾勁都無用 一hi 陸地登陸即散哂玩完

環流細+北強南弱+吸北

未完既未完既

比條雨帶黎刷下分好無

社會垃圾先要返六日😂😂😂

陰公

真係可以屌柒天文台
睇黎點解釋 無左站有烈風都要掛

半個鐘即刻散撚晒

玩撚完

北左 之後掃去打鼓嶺

咁翻運輸個啲點 六日無車坐？

你邊撚到呀7頭

咩點解釋
熱帶風暴direct hit
有得唔掛咩

大家都唔叻
打和

3點前落左要返工囉屌, 搭車仲耐過返工

破紀錄最短既8號

連登癡線佬

千七萬身家係社會垃圾

呢個台長真係好能渣

今次假假地都log in到香港
點都冇蓮花咁柒嘅

啱啱先讀完fd就有千七萬

撻個朵黎嚇下鬼先啦

依家個勢應該一個零鐘內就轉番3 頂唔頂到12點都成問題

落埋場刷到分就勁過蓮花

收檔啦
千七萬要讀垃圾ive fd?
實係為興趣啦😂😂😂傻鳩，我夠話我有一億啦😂😂

垃圾仔先用錢達鳩人

靠太公剩落啲野都達死你班垃圾

蓮花可以光榮退休

我黃興呀

掛又話人渣，唔掛又屌曬人全家
香港人真係難服侍

我都有兩三億😂😂😂

睇windy 都搵唔到個風係邊
係咪我唔識睇

+1
我都唔想返工

有千七萬關我撚事咩

純學術問

其實係咪可以掛十號？

2009 年引入新颱風級別

2009年，香港天文台引入新的颱風級別，目的是使公眾對較強的颱風提高警覺。新的颱風級別並不影響現時的熱帶氣旋警告系統。任何級別的颱風正面吹襲香港時，天文台均須發出十號颶風信號。

我葉玉卿呀

大交合話維持下午一段時間喎 硬住頭皮都要卦到12:05啦

點解要掛
天文台成日話自己用科學 理性角度去分析
但問題係而家八個站無一個達標
唔符合八號風波標準
俾人屌當然好合理 夠晒科學 夠晒理性喇

咪同條傻鳩係度嘈啦

係就公平d weekdays 都掛
唔好撚次次都weekend 先走黎掛咁撚on9

我有地（香港）有樓（SZ)
有證明你切J??

事實係佢係咪仲係熱帶風暴

颱風呀

等陣如果有
又死人無出到8點算

係強風都無 不過今次掛唔怪得hko只怪個風臨尾偏北左d 又太弱雞一登陸就玩完

有冇風圖

颱風呀同學
宜家頂龍TS甚至其實可能已經噠咗落TD

乜有成日weekends打風咩？

做乜撚野？一陣要返工好撚勞氣嬲到用太公啲金銀衣紙？

大鵬實測

Windy 係illustrate EC/GFS 個model, 唔會用來睇realtime

屌你老母臭化閪

得個講字架姐
咁樣掛十號星期一大交合唔洗番工架喇

識唔識中文，見唔見到颱風兩隻字

屌係喎 唔記得睇級別圖添

柒左 sorry

啱啦，放哂啲證明上嚟啦
證明比佢地睇你係有料嘅
不過記得要有你個名，廢是畀人話你Cap人圖啦

呢個唔係颱風
颱風係指CAT1~5既風

仲有人連天文台都要護主
話乜撚d人亂屌天文台

為興趣呀,體驗社會
你識D咩

成班傻西扮專家

對上一次星期日日頭打8號風球已經是1999年既事

早三年天兔都係星期日打，不過都係夜晚

係大鵬南面果時仲應該係 一登陸睇氣壓就知已經無ts

D資產未過名

算啦，唔好同隻癲狗嘈等佢無癮啦
咁推法睇得好辛苦

到底會唔會轉8SW 定直接落返3

TS直襲一向都會掛八號，班人屌乜啫

最短8號係幾多個鐘

咁就收嗲啦屌你老母

咁講既渣正黎做大家以後唔洗放風假 有幾可8中4到

20mins

蓮花退休 洛克上場

咪理d on9仔啦 曬曬d版面

千七萬身家兼職揸巴士 ok u win

而家八中幾多?

其實只係一個旋轉型態既雨區
比盡會掛季候風訊號

經羅湖過左關

0

不過之後係直掛10

咁如果想睇realtime 可以去邊睇？除左垃圾大交合

login西貢

好過你班7頭既，而為星期六日唔洗反工就係上等人

讀ive就係垃圾

蓮花表示功成身退

咁你入黎睇把撚咩

洛克 10-0 HKO

預備退休啦你
天文台幫你搞榮休儀式添呀

洛 克 已 在 早 上 10 時 左 右 於 西 貢 東 郊 野 公 園 附 近 登 陸

台長真係渣能到...星期六日就咁既款
平日一定唔能掛

中1...塔門

讀IVE唔垃圾
係你個人垃圾者

咁都掛8號

強風烈風都係8中0 蓮花假假地都試過強風8中3

大交合話個風係八仙嶺
但打鼓嶺己經吹緊南風

下次打孖bin

應掛就掛 唔應掛唔應該掛
風力唔夠三號都掛八號 咁平時三號應唔應該早d掛先 我咁理解有冇錯 風球係夠風力先掛 唔夠如常活動 你知唔知咁樣影響好多市民
正如夠黑雨雨量 佢仲掛黃雨 掃街既人仲要出去掃街 我想問佢當天文發佈份工係乜野 鍾意就掛 唔鍾意就唔掛？ 死人咁點？ 我支持天文台呢份工錯誤預測要孭起刑事 好似巴西咁 咁樣天文台唔會鍾意搬龍門

睇下同邊個比，同你地比我尾哂機

1100定位

拿。。。佢係垃圾都唔好講出黎呀嗎
畀佢係度擦存在感

話左禮拜日出8號冇成本
班大孖沙理撚得你

呢鑊真係抵被人抽

歷史上仲有冇邊個風掛8號仲屎過洛克

得啦 唔想知
完啦好嘛

下午都無埋

垃圾到尾哂機嘛

埋門一刻都係要玩鳩大交合

話時話韋森特既10號風球 咁就5年了

2012-07-23 17-10-23:20
八號東北烈風或暴風信號

2012-07-23 23:20—2012-07-24 00:45
九號烈風或暴風增強信號

番左深圳啦

今次真係純粹假期,平時唔係假期就應該唔會掛

所以咪垃圾
落雨落到狗屎果陣就黃雨都冇

係咪要學暴雨警告系統咁
食得出先掛呀
腦都唔用就嘈嘈閉

新巴城巴1220尾班車
留名準備睇尾班車頭班車連住開

直頭上左深圳

睇風向好似離左境?

真係渣能到
不過為左面子都會格硬掛到12點既,廢事又破紀錄

頭班車1250 休息半粒鐘

應該係深圳

真係打緊風?

問點解要掛果班睇到未，登陸香港呀

仲諗住有得玩西登添

諗太多

打風不嬲都有buffer 等到實測先掛既話你屌撚死佢好耐啦
根本要屌點都有得屌

大交合依家求神拜佛希望東邊雨帶掃到落香港幫手刷下數據 無咁柒

睇住大交合比風撚

唔係假期有個廢風又登陸香港咪掛囉

其實幾時廣泛地區夠一小時雨量加70冇掛黑雨

仲要話人亂9咁屌天文台
做網上氣象學家係有迷d

如果強度風速一樣 但係一個普通低壓區 一舊雲團
會唔會有1號波？
只係在意佢係一個旋轉型既系統 就太唔理性

屌班柒頭之前又話唔好睇實測掛,睇實測掛既話佢老母都識掛
宜家又話要睇實測風力掛波
乜都係佢地講哂，根本為反而反

最勁好似未到

好似一向都如常 只係睇下風向係邊

噚晚見到呢張仲FF緊

我覺得有BUFFER係比本身有強度 東登西登用

以家個風星期頭個雨帶都大雨大風過佢

班人唔會理

收皮啦 如果今日係星期一 話之你銅鑼灣登陸
至少開撚左早市先掛8

TS直襲掛8唔係常識?
定係呢度好少人追開風?
Login之後落番TD係另一回事
況且最強雨區依家都未掃中香港

又
學上面咁講揸正黎做lor
8中4先掛8號
仲要去番冇預警年代

無理取鬧到 已經睇化曬 今次仲要直襲 情況唔同

你搵到日平日個雷達係咁既咪掛8囉
雷達圖像證明有風登陸香港夠科學嗎

平時出八號既每小時報導都會有埋邊度邊度過去一小時平均風速有幾多幾多

今次好似無野可以報導

不過咁，今次個八號其實係警惕性作用比較大
原因怕市民出海，海上安全其實都好重要

香港登陸呀盲撚

又如果

掛8 > 我屋企冇風 點解咁都8 / 我屋企好大風 點解唔係9
唔掛8 > 我屋企好大風 點解咁都冇8 / 又等收市先掛 etc

無理取鬧？ 落雨落到成個大埔仆哂街又點計？又話唔係廣泛地區喇喎

咁就收皮啦

場雨好似跟住走埋？

如果要八中四先可以掛八號嘅，咁好多風都唔洗掛八號啦

挑
好撚多次實例都係應掛唔掛啦

淨係大埔之嘛(好似係)

大交合出暴雨警不嬲都新界無人權

掛其實係應該掛，就算係平日都一樣會掛，仲可能會再早啲pre8添
只係個風太廢兼極速減弱姐

以前login香港嘅風寫過咩地方
係咪有彌敦道

佢弱鳩智 天文台答要廣泛地區 屌佢老母 當日全香港中至東邊達到黑雨 乜撚野叫廣泛 不如100% 全港啦
而家個風呀 連飛機升降既合理側風都唔過呀 仲好意思掛八號 屌你老母 你想代天文台畀大家屌到開花呀

今次cap定圖
實有下次閒日發生
到時bin撚爆你老味

因下個鐘可能有

跟足標準，過去幾年打工仔至少扣左五日風假

而家咪示範暴雨警告唔睇實測靠預測既可能結果囉就係唔達標，暴雨事前出機會唔達標仲遠比打風唔達標機會高

例如?

每風打風應該要開多個獨立既風暴互屌區

到時又屌天文台

d睇圖學術撚惡過狗

所以落大雨齊攬炒
天交台ho ball

有冇需要要求天文台分18區報天氣？

有塔門ge 不過暫時仲係岩岩好強風

講返打風啦
落雨就話天文台成日唔掂姐

橫過青馬大橋 (1997年維克托，9712W）

你舉下2010年以來有咩八中四烈既風冇八號

事實就係TS登陸香港一定掛八號

圓規

登陸彌敦道都好講技巧... 當唔計梳士巴利道既存在

wfc 依家講緊打風 你入黎講有地有樓關我撚事咩小學雞

記得係銅鑼灣登陸喎 唔好cap漏

下下八中四 收埋個風測入房啦不如 咁咪天下太平囉

我都想知

八中四烈十隻手指數得晒

洛克：邊撚個笑鳩我？
蓮花：

login咗 仲係唔係ts 係唔係落返呢 強雨區有幾強 睇過 佢有種掛黑雨 風就唔到架啦 掛黑雨一定畀人拎幾日前兩黃一紅果日黎講 開晒數據出黎睇囉 上面夠講咗啦你又唔睇
天文台咁既行為影響市民日常生活呀

你都幾on9
你係專家黎 唔好同我呢d市井平民咁撚低b先得架

咁你又話好多實例應掛唔掛
屌你老母

所以今次咪要八號
TS登陸呀

除左派比安仲有邊次？

我都去睇下近5年資料 根本無一個係應掛唔掛 反而大把實測唔夠既掛左 啲風要放假要夜晚先打過黎天文台控制到？

會唔會係史上最垃圾8號波
風都無,
平時暴雨D風都仲大過而家

而8中0喎

係咪10點已經login咗香港?
其實點樣定義login?

我係嚟學嘢嘅，thx

風眼都闊過彌敦道啊

韋森特掛埋10號波都係8中5 (計埋流浮山) 我真係好撚想知有邊個風8中4烈風唔撚掛

係，係西貢登陸

機構定位個中心上咗岸通常就當登陸架啦

屌 靠你班仆街淨係睇數據做人真係死撚得

請問而家8中幾？

佢上星期有陣風達70 而家 我想笑定想點

登陸icc

人地而家揾唔到呀

掛10號又應該幾中幾先掛？

無人記得？
不過呢個風同韋森特比真係差天共地

而家8中0都掛 係咪以後8中0都掛得先?

sorry 0

慘在今次學人用數據分析, 但係剛剛果個星期兩黃一紅就唔跟數據

喂咁樣搬龍門法點支持得住呀

1定0

直接BLOCK左條撚樣咪算囉,阻住人討論

向東轉入亞皆老街

睇多兩個鐘再講

睇路徑洛克好似登錄左蚺蛇尖

唉呀 咁做乜撚野掛？屌你無8中4
d自慰兵點幫天交台兜
下次8中4都係得3號波點算

人地專家屌9你用黃紅雨standard講風呀

所以話全香港既公務員都係垃圾

想問會掛幾耐

講下講下 依家己經轉哂南風

因為今日星期日班on9先咁大反應

睇咩呀睇 未有8中4就唔準掛
兩個鐘後有咪兩個鐘後先掛囉

星期日就掛8掛得咁爽，天文台正一心理變態

測到烈風先掛8吹死左人啦
打風係預測會有烈風所以掛8，
除左睇四周風力，風場圖，
仲有一樣就係熱帶氣旋中心附近最大風，
所以若果個風打正會保險出8，
避免真係因為眼壁掃中出現烈風

你D實例拎到出黎未呀

洛克

唔好拉我同班垃圾比 我係公務員都想屌到佢地開花

每次都有人將暴雨同熱帶氣旋拎黎比

星期一既話開左香檳啦

我無呀 我柒我唔係專家
我係數據專家面前拋書包係柒

請問而家8中1未？我好擔心個風走埋都無8中4呀

咪又係咁撚廢

唔撚係掛

要屌就屌個風唔識做啦，點解要喺星期日登陸西貢

今次係直襲，除非大交合好似唔知邊次咁丟左探測器落下堅持東登，否則上定個八號都無可口非

早撚左24個鐘掛，屌

我正係收到 thunderstorm warning has been extended till 13:30 :(

都唔轉8西南似乎盤算緊直接轉3

苗柏應唔應該8？海馬應唔應該8？妮妲應唔應該8？天兔應唔應該8？尤特應唔應該8？呢堆全部無8中4，有d中得1或者2，但我諗無人會質疑掛錯因為市面真係好大風，8中4先掛死得人多

你睇錯

下 無8中4喎
我地d專家呀氣象學家呀好注重架

我代數據撚屌咋！！！！

呢家就係屌緊你班傻西 係咪下下都要望住data達標先出得8號風波呀
一個TS直接登陸香港 點撚樣唔出8號呀???就算8中0都係照出架啦 咁計既 上個月苗柏一樣可以唔出 先至掹車邊8中1

仲有呀 8號風球本身係預警既意思 expect12小時後港內吹烈風 大交台今朝已經拖到最後一刻先掛波 如撚果錄到8中1至2先至出波 你放工炒車死撚哂邊個負責

一句講哂你可以屌鳩大交台呢刻唔夠POP降TD除8 但無資格屌鳩當初佢亂出8號

我唔係數據撚 你搞錯

雖然唔想講.....

蓮花

Block左d on9仔算la
講左幾鳩多次TS direct hit係掛8
同8中幾多根本冇關係
問有幾多次8中4冇掛又冇人答到
點同你討論ar

成日講平日平日
大交合幾年前咪已經整左個8預system比你班凡人有時間返屋企
如果唔係依家仲停留在一掛8全部人橫風橫雨衝番屋企的年代

有人問10仔係咩標準
10仔由於少掛過8仔好多所以好難確定
尤其每屆台長都唔同做法
但正常實測有颶風orYL實測換算後有颶風都要即掛
當然可以再鬆手d
9號就更難講因為參考例子更少

你都低能 數據撚有咩錯

但佢死都keep住句八號信號維持一段時間

總之星期六日掛八號就錯啦

好多識少少既專家係度9up

哦打風有預警成份, 暴雨唔係既?

暴雨警告系統旨在及早提醒市民暴雨將至，可能造成嚴重混亂，並確保各應急服務機構和部門都已作好準備，隨時執行緊急救援工作。

黃色暴雨警告信號
表示香港廣泛地區已錄得或預料會有每小時雨量超過30毫米的大雨，且雨勢可能持續。

紅色暴雨警告信號
表示香港廣泛地區已錄得或預料會有每小時雨量超過50毫米的大雨，且雨勢可能持續。

黑色暴雨警告信號
表示香港廣泛地區已錄得或預料會有每小時雨量超過70毫米的豪雨，且雨勢可能持續。

點睇?

望data決定好似係個別氣象學家發明架喎

login之前係維持到下午一段時間

呢句真

就算係前年8中0垃圾蓮花果陣我係舊登都係照講呢句 一個TY下限穩定西移向香港 我搵唔到有理由屌鳩當初大交台亂出8號風球

下次掛唔掛八號要連登仔投票再決定

雨勢預測仲難過熱帶氣旋預測嘅老實講

大風會死人
大雨唔會死人
所以風力唔達標都可以掛8
只係一小部分地區過70mm雨都唔使黑

好難保證東面雨區掃中的話風力會唔會急上
況且之前條track係直插
只不過直插之後依家北上姐

越細尺度系統越難預測

以往有無低氣壓 掛8仔 對上一個係幾時?

天氣不似預期..

咁到時又會出現

屌！出面雨都冇滴？黑咩雨啊？

咁嘅情況

>STS境內登陸=8 or higher

放假就做作業啦

似乎d風膠唔知d人想表達d乜

好撚嬲 搵蘋果登報紙屌鳩天文台唔跟標準做事 以後大家8中4左先可以出8號風球 有規有距

難預測唔使預測
等港島過70mm先再講

流浮山都轉西南風 洛克應該都差唔多出海

8NW到底磨多幾耐呢

今日星期日先屌
如果今日星期一 仲邊會有人屌

蒜狗掃擺啦

班垃圾點會明

d強雨帶散哂未

連一般市民開住天文台個256KM都見到成片黃紅果陣, 天文台都係得個黃雨炸

為市民安全? 咪搞笑啦

我做地盤, 果幾日狗屎咁撚樣D工友問我仲駛唔駛出SITE, 我望撚住天文台得啖笑

有冇live衛星圖睇下

總之你地刁民挑戰權威就唔啱

青衣出太陽

班人係屌天文台一至五等人番晒工/放工時間先掛8號/頂盡3號 唔撚似今日星期日咁果斷就話掛8號 成班弱智連人屌d乜都唔撚知

而家實測仲有冇TS?

低壓區同熱帶低氣壓中心風力最高只達強風，如果無增強做ts再pre8後突然減弱嘅話係唔會出8

難得境內login
等轉風向

風膠on9既係以為個個都只係想放假
實則係好多人好唔明大交合個標準
先唔講佢呢排預測好多失誤
當雨量喺某幾區達標時佢唔掛訊號
當風量唔達標時你又識講直襲要掛8號
到底幾時係預測，幾時係睇數據，公眾都係想有個答案啫

果片黃紅可以瞬間縮水，1小時雨量10
亦可以得片黃但滯留，1小時雨量100

如果今日唔係星期日 邊有咁多人屌緊天文台老母

班友慶祝緊

放假掛咪屌lo,你睇下星期一至正掛呢度啲人個個幫天文台含撚含到雪雪聲啦

佢係咪刷新左蓮花既紀錄？

蓮花繼後有人

呢個真

平日掛咪又係比人屌

如果星期一佢肯定唔掛

咁個風係要平日放工先近，我地琴日睇到個路徑都開玩笑詰終於日頭打8但星期日
個風問題關大交合咩事

明明係屌緊平時又咁撚嚴先出八
大風到仆街冚家鏟
今日又睇情況而定
今日係應該掛八
但平日都應該放寬啲唔洗下下八中四先掛啦屌你

認真一問，除左洛克，有無8號波係8中0

我想知其實測氣壓判斷中心係咪最準

利申咩都唔理想學下野

係咪想劃線先
我等大交合劃死8中4
睇下室外工作果班人仲有咩講

哦頭先你地又屌其中一個巴打講「如果」, 依家你又講「可以點點點」

咁何謂預警呢又?

我唔係同你講放假, 我係講人命

直襲/8中4

識

蓮花 終於可以安息

搵人開AC叫洛克一現

平日佢就會話風力唔夠

唔係放唔放假既問題

之前近排好似有個

係咩？就算係咁都係個風問題啫
即係要規定要掛就八點前掛同兩點後先可以落波？你當天氣係乜？

有冇風眼？

想屌？

東九龍 有雨帶
撞左飛鵝山未

香港首家強風八中零的八仔上線啦

熱帶風暴呀，唔係颱風呀

咁而家暴雨警告有無畫線?
上幾次水浸部分地區達標都唔掛黑，俾人屌係咪好應該?
我係講呢樣野，唔係話今次唔應該掛

有雨喇

依幾年絕大部分颱風都冇八中四都有掛八號

其實呢幾次天文台都搞到交通大擠塞,係某方面黎講天文台係好勁

你當數據係乜？

近呢幾年應該無試過返工日子掛個無風嘅8號囉你講之前比啲實例先啦而家啲人擺明係屌佢無風掛8號，平時返工大風到仆街又唔掛啦on9

唔係就一定要八中四？

原來天文台搞交通？

天兔係要夜晚先行到汕尾，妮妲係要凌晨登陸大鵬，苗柏係要黃昏先入香港100範圍，咁天文台唔通朝早個風仲係台灣就出8？
蓮花平日預直襲香港都有理無理係中午話會上8，唔係星期日先咁果斷
仲有上年海馬咪朝早掛8黃昏落囉放左全日唔記得左啦一或你覺得每個風都應該就返工時間上8

護航派一定係將個case推到極端然後兇鳩你一般市民唔識野

放工時間就算掛唔掛八號都大擠塞架啦

真係嚴嘅話
八中四烈風先有八號

咁06年打後嘅20個8號波
會得返5個先真係掛到8號

至於嚴唔嚴......you 諗you la

係pre就pre
係實測就實測
跟本上星期最大雨果兩日仲危險過而家
仲撚易死人過而家
如果你話出warning係提高人既警覺性
咁點解唔出紅/黑?
如果你話出warning係因為得到實際數據之後先出
咁8中4咪8中4囉
統一返個標準ok?
你估大風左
室外d人唔撚識搵地方避咩?

08W表示 10W咁廢都有個名，幾時係比返個名我

除左派比安 我真係想知近年邊個風係咁樣

咁係因為佢今次喺香港登陸，有幾可有TS登陸香港呀

講咗幾多次水浸同雨量冇必然關係

全港咁多個測風站都唔係好多過達到強風

佢夜晚掛 朝早落 其實同冇影響you 諗you 嗰句可以收返埋佢

我要再次提醒, 暴雨警告係包括預料會有大雨都應該出, 所以天文台話因為當下實測唔夠唔出紅/黑係 bullshit

正常TS登陸都會掛八號

例子一個就夠：派比安

個人估計:

17:20 落返3

同埋天文台有出水浸警告

不如咁講,天氣預警唔係應該俾人睇架咩,咁預警出黎就係希望減少對人既影響
呢次中出掛八囉,但平日應該更加考慮減少對人既影響,提早預警好正常
我而家仲好記得上次台長係到講風涼話話掛黑雨,但d人都要返工返學呀

岩呀
今次埋明大膠俠自己7左

要睇有幾廣泛
我冇睇過果陣香港雨量分佈

要理解的係風暴係比較大型的系統
有影響就多數成個香港咁影響
雨係可以非常局部
所以好似jma咁係會細分做每一區去出warning
香港個warning範圍係太闊
所以出同唔出都可以好大爭議

我估1440-1620
個風應該減弱緊

正正因為派比安先改制
自始俾8號都鬆手左啦喎

應該講近幾年都無試過TS or above直襲嘅case。始終係中出,你屌佢掛8號又好似有少少harsh。不過今日個風無係事實,我都明有啲巴打諗咩,但是實係TS中出,大家就當比個機會蓮花唞下

好老實講星期日都幫左天文台咁果斷掛八

你地班天文台打手答咗未？
點解黑雨又要睇實測又要廣泛
有啲柒頭仲反問話係咪要劃線8中4
大雨唔掛紅黑你班打手點講？
打風又唔洗？
唔通打風危險暴雨唔危險？
雨帶可能減弱熱帶氣旋唔會？
唔係屌你今次錯，係屌你點解雙重標準搬龍門

頭先個風經過 塔門 大美督
兩度地方轉晒向最盡俾得45km
係咪真係達到TS水平

都login 左啦
食唔食雨區都成問題

個風會唔會兩點幾三點收皮

算罷啦。。。同班連TS TD係乜，乜係8中4，打風同暴雨點預測都未必知係乜討論，曬鳩自己時間 要嘈咪自己返時事台開個post屌鳩大交合囉

照你咁講所有訊號可以取消啦 大風d人就識避 大雨都係一樣

你老母 就同你睇呢5年

2012 杜蘇芮 23:05- 03:25 垃圾 極速收皮 大家心照
韋森特 17:40 - 10:10 上午開始突然穩定北移+增強 朝早臨時臨急上3停幼
稚園課 晏就即掛8 最後上10 無野屌
啟德 22:15- 06:20 垃圾 除都除唔切

2013 尤特 01:40 - 13:40 比左半日假你有突 但你可以屌鳩大交台落8後依然大風
天兔 18:40 - 09:20 臨尾北漂 威脅減低 明顯由東面掠過 放工8可接受

2014 海鷗 22:30 -10:40 頂左好耐 史上最遠8號 無野屌

2015 蓮花 16:40 -22:10 垃圾 講過 唔想再講

2016 妮坦 20:40-12:40 半夜最接近 放工掛8有咩問題
海馬 06:10-17:20 比左成日假你

2017 苗柏 17:20-04:40 TS不嬲入到100km先會掛8 時間合理

我橫睇掂睇 除左尤特係可以屌鳩佢太早落波 搵唔到有邊到有番晒工/放工時間先掛8號

頂盡3號既 擺到明唔夠上8 2015彩虹果堆 唔講了

你地要屌 就屌鳩d風點解咁唔生性 下下都半夜最接近

班垃圾咪最鍾意乜撚都奶天文台屎眼 無視晒現實

我強烈要求低壓糟出襲香港要出8號

所以之前先話要出地區暴雨警告 但香港咁細又好難實行 停課停工又會搞到好尷尬
大把人都應該試過坐車 可能過條橋就由好天去到狂風暴雨既地區

拿 我利申返先 大交台處理暴雨既手法我都一向唔係好服 但呢幾年處理8號風球既手法明顯進步左好多

1:30或者1:45落8號

掛黑雨定掛8號先?
到時無啦啦變兩個標準就無謂啦

我想問邊個平日既風好嚴唔肯出八呢10年黎除左派比安無邊個係平日應該出而無出

8號有兩個標準：預測有地方會有烈風（8中4交貨既姐大把唔合格，包括吹到香港反既都有），另外就係打正香港

平時果d係無預烈風亦距離香港二三百公里遠，今次有無預烈風都好已經滿足打正香港要求

成日話天文台雙重標準，其實你理解左套標準未

我紅字果句唔係第一日講, 不過總有班人選擇性失明

風力8中1或者8中2都只係局部地區受影響咋喎 香港已經好細，唔會再細分架啦

真係冇風又冇浪

屌你老母 冇風既喂

班垃圾/打手會無視你呢d

每次打風都覺得佢地係同大交合作對

但老實講，大交合近年鬆手左好多
只係每次都俾風撚一獲

1320都撐得到都要偷笑啦

直襲唔果斷掛8嘅話到時班人又會走出黎果斷屌天文台TS直襲唔掛8,真係好撚難服侍

跟足日本lor，warning照分區出，但冇劃死停工停課，除非出埋避難警戒，咁結果落雨/大風到末日d人都係要迫車返工

中出香港就要上8

咪撚ON9 1320落而家要出提示話係2點前要落

有無source提供下呀, 我印象中次次都係話因為唔夠廣泛所以先唔出

你講嘅大雨有幾大？
嘈咗咁耐都唔見有人攞個杯出嚟度

同天文膠嘈來都嘥氣，佢地都唔撚洗做唔出街日日睇住大交合打j，出面係點對佢地冇影響啦

補埋比你班人睇算了

你老母 就同你睇呢5年

2012 杜蘇芮 23:05- 03:25 垃圾 極速收皮 大家心照 8中1
韋森特 17:40 - 10:10 上午開始突然穩定北移+增強 朝早臨時臨急上3停幼
稚園課 晏就即掛8 最後上10 無野屌 8中5
啟德 22:15- 06:20 垃圾 除都除唔切 8中1

2013 尤特 01:40 - 13:40 比左半日假你有突 但你可以屌鳩大交台落8後依然大風 8中2
天兔 18:40 - 09:20 臨尾北漂 威脅減低 明顯由東面掠過 放工8可接受 8中3

2014 海鷗 22:30 -10:40 頂左好耐 史上最遠8號 無野屌 8中4

2015 蓮花 16:40 -22:10 垃圾 講過 唔想再講 8中0

2016 妮坦 20:40-12:40 半夜最接近 放工掛8有咩問題 8中3
海馬 06:10-17:20 比左成日假你 8中3

2017 苗柏 17:20-04:40 TS不嬲入到100km先會掛8 時間合理 8中1

我橫睇掂睇 除左尤特係可以屌鳩佢太早落波 搵唔到有邊到有番晒工/放工時間先掛8號

頂盡3號既 擺到明唔夠上8 2015彩虹果堆 唔講了

熱帶氣旋動向▼
最新風暴消息

洛克已進入廣東內陸並迅速減弱。隨著洛克遠離，天文台會考慮在下午二時前改發三號強風信號。

受洛克的環流影響，珠江口一帶仍會有狂風驟雨，海面會有大浪及湧浪，市民應該遠離岸邊及停止所有水上活動。

暴雨就要全港都達標先上紅黑

打風就鄉下地方長洲達標都上8、9、10

東邊條雨帶仲廢過早2星期個d活躍西南氣流

有邊個8號波係合哂標準比大家放風假既 自己諗啦

熱帶氣旋動向▲

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

八號西北烈風或暴風信號，現正生效。

預料本港吹西北風，平均風速每小時63公里或以上。

在正午12時，熱帶風暴洛克集結在香港天文台之西北偏北約40公里，即在北緯22.6度，東經114.0度附近，預料向西或西北偏西移動，時速約20公里，橫過廣東內陸，並逐漸減弱。

最新風暴消息

洛克已進入廣東內陸並迅速減弱。隨著洛克遠離，天文台會考慮在下午二時前改發三號強風信號。

受洛克的環流影響，珠江口一帶仍會有狂風驟雨，海面會有大浪及湧浪，市民應該遠離岸邊及停止所有水上活動。

你想要咩野source?

而家一直都講緊掛唔掛八號呢個問題

暴雨警告天文台掛得好差冇人會唔認同

不過你呢D反到short撚左既就係咁話人打手又剩

咁護航果班咪又係一見人地屌就話人盲反番工撚
沒有誰比誰高尚

"天文台話因為當下實測唔夠唔出紅/黑"

佢地話我地唔會回佢地果段當睇唔到，佢地咪又當睇唔到呢段

我覺得天文台應該比個掛波權比呢度班連登撚就唔洗怕被屌

個個都起哂鋼, 仲嘈黎做咩呀
反正「天文台會考慮在下午二時前改發三號強風信號。」
準備去書展好過啦

一單還一單，暴雨係掛得衰，但係颱風我都寧願佢手鬆d，手緊真係會搞出人命

說好了的東向西橫過香港呢??
而家個廢風北上左深圳

100毫米雨量、水浸掛個黃雨呃鳩人就得

屌 好唔開心 打左咁耐 潛撚哂水唔理

都係你有道理
準備出發

nonoffice hr 咪鬆手囉

無得輸 依家又話一單還一單

自己做咩都永遠岩,人地做咩永遠都係錯,星期日TS直襲掛個8好似殺左佢地老母咁,巴打都無謂同佢地拗,一陣又話你打手

就算中出香港 天文台都唔係一路KEEP住掛8號
特別入左香港境可以實測
發現完全唔達標就要Downgrade

(風牆最大風速得45公里 真係好想睇天文台點解釋仲有TS水平)

海馬 office hour都好鬆，個風係登陸海豐算遠

一單還一單
上次暴雨好明顯係天文台on9
但係今次一個熱帶風暴直勢係一定要上八號
你睇下今朝深圳吹暴風陣風
如果佢南10公里 呢啲暴風就係香港食晒
嗰陣唔上八又畀你哋班人屌

天文台料？

洛克已進入廣東內陸並迅速減弱。隨著洛克遠離，天文台會考慮在下午二時前改發三號強風信號。

受洛克的環流影響，珠江口一帶仍會有狂風驟雨，海面會有大浪及湧浪，市民應該遠離岸邊及停止所有水上活動。

咁你搵下我之前講過咩撐暴雨警告言論先啦傻的嗎？

我好亂 有無人知天文台想講乜
迅速減定逐漸減

咁八中四丫嘛 呢個唔鬆喎

根本就有好多人混淆左暴雨同颱台黎講
你屌9我地係大交合打手 但我都好同意近幾年暴雨警告係掛得好柒
但有留意開颱風既人都知 近十年八年掛8號鬆手左好多 預警作用出到黎
一味講平日唔掛要夜晚先掛 到樓主講曬近年掛8號同3號既情況出黎你又唔回應？

利申再講多次 大交合掛暴雨係好柒但颱風好鬆手

深圳大鵬半島嘅實測係有烈風㗎

佢用證據證明到我係打手先算

登陸又點？ 無風無雨掛黎托？
天文臺職責係預測氣象黎方便/保護市民 之前大風大雨又唔L掛 呢次無風無雨又掛 簡直係擾民！

既然唔中出唔達標都可以掛8
因為係pre-caution
咁點解落到仆哂街都唔掛紅/黑?
有冇人解釋到?

D個中心風力本身都差唔多冇烈風

完全2回事

海馬你試下西登 睇你死唔死

臨尾大鵬果邊擺明錄到烈風既

你都比時間柒交台先架 掛得個2粒鐘就呢家即刻downgrade

在正午12時，熱帶風暴洛克集結在香港天文台之西北偏北約40公里，即在北緯22.6度，東經114.0度附近，預料向西或西北偏西移動，時速約20公里，橫過廣東內陸，並逐漸減弱。

強風都未必上到 學人掛烈風或暴風信號
有d人仲話直插就要8

無知一問
點解上世紀d颱風勁咁多?
上網睇以前d成日都掛10號

算啦 有巴打比曬數據證明唔關事 佢地都唔會睇到

拿我印象中上次暴雨連登有人出post屌天文台, 護航派都係話人地唔識野嫁wo

邊單還邊單呀又

我諗呢度好多人都唔係屌佢今次掛8錯，係屌佢之前掛紅雨黑雨有問題啫

上次有數據架自己搵新聞睇啦

有人話掛波應該手鬆d，咁暴雨警告都應該要，如果下下實測到先掛，咁就全無預警性

以後大家唔洗鞭蓮花

福地,講完
同埋依家建築物 / 防風措施都好左好多

政苦浪費納稅人咁多錢養班垃圾官員

其實有冇可能轉東南八號

準備番工

而家就係屌緊佢雙重標準呀

因為上次係天文台自己On9
今次天文台驚會出事咪play safe掛8囉
到底大家明唔明

養豬易控制

應該直落3號架啦
而家咁嘅風速

我係平時旬post講過幾多大交合點樣係暴雨雨量達標同有預測性宀間取平衡既提議佢地又知無
咁多提議唔通係覺得交合暴雨手法好

講多次 天文台掛暴雨警告掛得好柒呢個係事實
但處理颱風手法冇問題

都係果句 風球果邊新台長上任後大交台進步左好多

係暴雨果邊真係柒事連連 剩係前幾日黃雨彈弓手已經柒到不得鳥

直襲理論都要掛8啦
有冇暴風烈風就另話....

而且個風東登，雨區係曬東面
你想食到幾多風雨

屌你上面咪應左 海馬office hr八中四 鬆條毛

最慘係啱啱至黎完一單大埔暴雨

我覺得主因係颱風就算迅速減弱都要幾個鐘 甚至半日 但暴雨可能幾十分鐘就減弱 就係尷尬係呢個位

夠鐘起身番工啦
1400前或改掛3號

無圖無link
唔信自己睇新聞

你都要搵個風係office hour果陣衝埋黎先得架 點比大交台表演呀

預佢入黎掛8係正常
但入到黎發現8中0 仲唔轉3 先係問題

屌我老豆輪更今日要返工
而家佢返撚左屋企先黎話2 點前落8

今次係向右轉左90度版嘅蓮花

直接落1算啦WWW

坦白講
暴雨可以點預警
就算平原地帶要推算1小時後的雨量已經唔易
香港咁多山要計得準根本係好難
要怪就怪世界上的科技未夠先進
同埋有一堆乜都唔識的人以為風同雨係兩套一樣的大氣系統

有幾多人平時有入開旬post

海馬咁遠都有咁既風力係好勁 點算手鬆

你係咪搞錯咗呀, 暴雨警告從來都係有預警性, 上幾次都係未達黃雨標準就掛黃雨, 就算黃雨標準過咗都仍然繼續掛多陣
你真正要鬧既係鬧佢套廣泛準則呀, 100毫米果次唔掛, 大交合既理由唔係因為無預警到, 而係太局部呀, 對準槍頭先啦好唔好呀

2隻手都數得哂

佢地會話天文台掛得柒就當答左你 完全唔講天文台要預測/失職 好難唔懷疑呢班人入面有打手

海馬8中3

蓮花起碼中左幾站強風
洛克人連1站強風都無

我唔知你當唔當我護航派啦
我上次無係呢度出聲 但係我就覺得天文台係要出紅/黑雨嘅

至於不少人指出，既然暴雨警告定義列明，只要天文台「預料」廣泛地區的雨量，持續達紅雨水平，便可掛紅雨，質疑天文台未能提早發警告，天文台回應傳媒查詢時解釋，因暴雨的變化較快，若過早改發紅雨，可能會「虛報」。

佢係咁講喎

海馬連埋BUFFER(西登可能) 我覺得無咩問題
但今次個風中心風力都冇烈風
掛咩鬼8號 即落啦應該

天 氣 稿 第 161 號 - 熱帶氣旋情況下本港風速資料
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
熱帶氣旋情況下本港風速資料

香 港 天 文 台 在 2017 年 7 月 23 日 上 午 10 時 31 分 至
上 午 11 時 30 分 於 各 區 錄 得 強 風 或 以 上 的 風 速 如 下 :

風 速 資 料 基 於 自 動 風 力 監 測 站 數 據 。 最 高 持 續 風 速
為 上 述 60 分 鐘 內 之 最 高 10 分 鐘 平 均 風 速 。 以 上 數
據 旨 在 為 公 眾 第 一 時 間 提 供 天 氣 資 料 ， 請 留 意 有 關
數 據 只 經 初 步 品 質 檢 查 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 07 月 23 日 11 時 40 分 發 出

因為佢最強係東同北面，咁至少試下佢東北象限有無料先落

上午更8號

2點前落已經好快手

冇理由掛1-2個鐘就落波

龍門呢d野任搬啦

佢呢度都無話無「預料」成份, 只係驚「過早」咋嘛

取消哂都得啦
陸已登
相關雨帶唔影響香港
浪唔大

一站都無
係一站都無呀仆街

八號烈風或暴風信號
三號強風信號

根本就係蓮花警告訊號

又8中4 而家中條毛

算乜撚野？

唔好再BIN蓮花啦
等佢安息WWW

ts=有烈風，ts直插=預有烈風，實際點無計

而家唔上唔落
因為落八號波要俾返時間市民預備
唔可以就咁將洛克降格

深圳今朝吹到烈風 中心冇烈風點吹到呀

點解要入左黎先知佢有冇烈風？
天文台唔係會係個風未到就會預測/實測中心風力 最高風速呢d資料？

洛克人入侵訊號

係咪最快完的8號波

想搵個高山或離岸站都搵唔到

笑死 呢頭巴士話停 個頭話落波

屌 唔好落 唔想番工

1320,1340?

咁而家個8號係咪虛報
寧枉勿縱定寧縱毋枉?
唔好雙重標準啦ok?
唔好諗住話7左就當冇左件事

食完lunch又要開工

話今日唔應該掛8仔果啲都on9
今朝個勢一直都係西登
如果西登食哂東北象限都不知幾和味
就算佢北行完一輪變中出
都難保佢會唔會打個冷震又向南行
一向南行就會瘋狂起風
如果到時先後知後覺掛8仔咪聃得佢仲撚大力

預警定虚報呀?
講定先好喎

諗多左

其實係放飯時間

咪就係預測有，廣東近海一個油台同深圳大鵬實測到有烈風囉
咁梗係預直插中既香港都有烈風啦
點知無

虛報 嚇親我

最短係掛兩粒鐘

有㗎 油台有烈風 臨登陸前大鵬都有過烈風
就係香港無烈風

睇下會唔會短過2012年既杜蘇芮既3小時40分

某程度上都要靠東面

跟本今朝個勢係有哂出8既理由

年度搞笑圖

今次大鵬灣又吸走個風
唔係一次半次既事
睇黎大交合要研究下點解大鵬灣近年搞到D風變東登

某程度上都要靠東面條雨帶刷

但點知洛克人login左係咁北移而唔係東向西橫過香港

呢d語言偽術
講果個唔面紅, 聽果個都覺得肉酸啦

今次係香港東面三個半島都有發功
去到佢地正南就北跳左0.1-0.3，加埋就出事

大鵬灣有黑洞

留名等睇大交合俾風撚
落波之後風力先升吓

車長：訓個午覺又開車

上面咪寫記好清楚話唔係屌今次掛錯
係屌點解雙重標準
自己睇返落大雨啲有幾多打手話唔夠廣泛/冇實測，天文台冇做錯
呢班唔係打手係乜？

100%

掛8條件
CASE1 TS直襲 一定掛8
CASE2 8中4 係講港內風力達到烈風程度
呢2個CASE 可以獨立發生
你地屌乜鳩????

就算係官腔, 咁佢事實係無講錯喎, 而記者個問題又係咬唔到重點, 你想點spin先

放工放5點 咁撚樣又要番去 係咪搞鳩我啊..

為屌而屌

自膠
更正時間應該係4小時20分

不過真正最短係掛得2小時40分8號既1984年既雲茵

長途線表示尾班車到對站啱啱好開頭班車

其實都唔係呢幾年嘅事
舊至 79荷貝 99森姆 01尤特 03杜鵑
新至13天兔 15蓮花 16妮坦
都係畀人吸上岸

404not found

屌大交合暴雨警告掛得柒果幾個巴打比你食咗?

蓮花終於可以抖吓唔駛俾人再鞭

啱啱 update 咗, 變成咁

政府部門虛報

香港以東三半島吸風能力奇強

係咪行得近岸就會吸到?
當年黑格比完全吸唔到......

今次你可以笑大交合被人玩死
但係又有咩好屌呢

大交合係原罪

事實熱帶氣旋同暴雨係不同天氣系統
出警告既準則完全唔同
呢度既氣象撚相信無一個會撐交合係暴雨時既表現，好多人覺得可以改進

但打風真係鬆手左好多，要跟足8中4 or 要實測到烈風先出8係咪想返林超英時代
要屌咪屌d風點解咁中意夜晚先最接近香港

同洛克一齊鞭咋

係我估計21N以上就危險

黑格比行得快,中心風力高, 仲要副高好穩定
冇可能吸到

呢d垃圾風路線本身就唔穩定

HI
飯都無得放

黑格比離大鵬咁遠 緊係吸唔到

準備落波

洛克人名為TS 實係TD
爛花係STS黎

你搞清楚依家係天文台spin緊, 點解我要spin?

官腔都要護航到屈番人地spin係咪癲左

狗巴：當我冇講過

深圳果邊有實測風力係有烈風
點知登陸香港搵陣風都無

烈風集中哂係東北環流
香港一直係佢西面 點食...........

而家落返做一號都唔係問題

邊個估到佢好學唔學走去學蓮花

睇wiki 1946年有個無名嘅掛左2粒鐘

今次HKO其實真係兩難局面，唔掛出事俾人鬧，掛咗冇風又俾人鬧。

8號信號有定義直插要一定掛？

唔出3號都唔係問題

強風都8中0

有韋爺唔學 學蓮花

究竟你明唔明個問題係邊? 我當你有二十歲, 做咗咁多年人, 無理由唔明政府點運作?
就係因為大家屌天文台永遠屌錯位又唔深入, 唔諗清楚究竟天文台做錯邊個位就發炮乜都屌咗先, 混淆埋自己視聽
咁天文台(或者是但一個政府部門)是但講兩句就可以撥開你, 人地而家spin都唔洗spin呀
我代埋錢入你袋啦, 如果上面個記者要問得入肉, 咁咪唔係應該搬句準則出嚟問個主任, 而係問埋點解天文台到現時都未有足夠預測能力去為大眾提供洽當預警呀

向右轉90度嘅蓮花
雨帶都係

thunderstorm warning
雷暴警告呀
唔識英文較返中文喇好嗎

同意

TS 中心一定有烈風圈
直襲香港 ＝好大機會有烈風

8號 ＝預料會受烈風影響

落波唔同加人工，考慮得就一定落架

屌係又8唔係又8好撚擾民

名符其實比風撚

呢個係hidden嘅定義
自從1992年熱帶風暴菲爾令香港普遍吹烈風但得三號之後
全部熱帶風暴直插無風都要掛
而且今次只要南10公里,香港點都會吹烈風

呢個post 入面最啱聽

擾動生成到登陸得72小時...係咁上下GA LA

青出於藍啦
蓮花都要同洛克人拜師

其實講到明係預測，係有一定概率，都係估，而所謂嘅預測都只係經數據分析，再加上過往經驗得出最合理嘅預判。天文台係暴雨方面柒就柒在永遠慢人一拍，唔係唔撚掛，而係下下落到仆街先掛，可能佢地驚掛錯暴雨警告啦，我唔知。

講番風個邊，好多人都成日話大交合一手鬆一手緊，呢個8號咩風都冇就8號咁咁咁，其實暴雨真係時有發生，夏天嚟講一個月都會有一次以上，但係風比起暴雨係比較少，而且破壞性更強，對比之下其實危險性更大，再加上直達香港，所以出8號係冇問題嘅。呢個8號做到所謂嘅預警性啦，雖然唔大風，但事實係係你頭頂上面，隨時都有風。

你段野又如果又難保
真係講撚曬

上到ts已經係意外，仲要由粵東調到香港
仲想點

護航既用如果就得

有意見既用如果就話你FF撚

天文台點都估唔到臨門高速北跳

預測就係有如果 無如果嗰啲叫預言

SMG: 一號風球仍然懸掛。 熱帶風暴 “洛克” (1707) 已於 10 時在香港登陸。 預料一號風球將維持一段時間。

今次SMG終於可以大力恥笑大交合

跟本搞d 咩預警就玩死自己

呢樣就係畀香港人插出黎既產物

SMG威威

以前冇預警 試過放工時間一野掛八號 全世界同一時間放工 大交合比人屌到上天花板

大雨係冇如果
d車沖撚走哂先算

smg：我畫直線都準過你

SMG完勝 天文台汁左佢算吧

南海之王

一樣係報應嚟
唔係有派比安果啲濕鳩3號波(8號風力)
都唔使比人屌到出預警啦
雖然出完預警一樣係比人屌

你可以收山了

以後會用 洛完都大風過你

如果個風近岸爆發增強好似約克咁
如果可以掛10號就好啦

實測有8->實測有8前2個鐘掛->掛前2個鐘有預警->預警的預警

發左黑雨都唔會收埋D車架啦

其實你係咪響入面做? 個官腔又扮得幾似

一路屌緊天文台兩把尺, 一時又話要實測一時又話係預警, 而個outsome係令市民狼狽, 自然市民就有不滿情緒

天文台成段回應唔叫spin叫咩? 是但講兩句撥開左咩野?

姐係咁, 個記者問得鳩還鳩, 但天文台上左身走唔甩同個記者點問冇關係

如果你咁叫袋錢入我袋, 我真係要諗諗你袋完我係咪會破產

如果係weekday呢d風一定冇八號

屌你老母講咗幾多次一單還一單

作為一個科學部門比咁多無謂野左右你咪搞到而家咁

又黎自從93菲爾事件後，ts直襲例8

都話嗰次明顯係天文台On9 當新界無到
我唔知其他人係點 我就一直都唔滿意天文台落雨時當新界無到嘅 結果闖過咁多次禍都唔改
但係掛波上我覺得天文台無大問題

天文台 直屬 經濟及發展事務局

12:20 暫停
12:36 話陸續恢復

香港人係無政治智慧唔係第一日既事, 但而家我解釋埋比你聽, 你都係聽唔入耳, 唉
我地要屌鳩個政府, 從來唔係發炮亂屌, 咁同泛民下下搬民主自由出嚟當無上金牌有咩分別?
當你一日唔搞清楚政府錯乜野位就屌, 一日佢就唔洗正面回應同改善
點解香港要多D好似傳真社咁既傳媒呀? 因為佢地真係識得掘個重點出嚟比你屌丫嘛

返返去主題, 天文台從來都係claim實測加預警, 係D唔入流既打手先話(淨係)要實測, 咁你咪比佢混淆視聽囉

連停駛都無

天文台冇係塔門裝氣壓計?
無得睇登陸時氣壓

去買m記聽到班港豬屌緊大交合

咁細環流應該要西貢東郊野公園整
Btw油台接近被中出，氣壓994

香 港 時 間 位 置 熱 帶 氣 旋 類 別 中 心 附 近 最 高 持 續 風 速
2017 年 07 月 23 日 12 時 北緯 22.6 度 東經 114.0 度 熱帶風暴 每小時 65 公里
2017 年 07 月 23 日 11 時 北緯22.6 度 東經114.2 度 熱帶風暴 每小時 65 公里

請問天文台乜野叫做迅速減弱／逐漸減弱？

算啦，唔好勞氣喇

而家有預警又點,大把公司都係堅持要掛左8號先俾走

講左幾多次而家天文台而家係雙重標準
同一個機構
一句7左就當冇左件事?
唔使review?
因為天文台做錯左一個決定
suffer既都係香港市民
而家屌緊佢係反映緊意見
你就來屌人老母
呢d係學術研究?

算啦，睇到化
根同掛唔掛都會被人屌

聽日蘋果頭版: 史上最弱8號風球 天文台亂發訊號

轉貼自地台

點解唔改名做8號烈風或暴風或強風直襲信號？
定義又冇寫明一定8
只係天文台自己戴頭盔

其實最好嘅方法就係暴雨警告同停工停課脫鈎
就算出暴雨警告手鬆左 市民都會一樣咁狼狽

直襲咪預有烈風

呢個咪其中一樣左右嘅野

我讚同架，不過港府其他部門實黑雨都無得放

成班奴隸幫大交合解釋咁多，仲賤撚過做雞
同支那D自幹五毛一樣，有權利唔爭取，走去屌D爭取既人
乜撚野都話大交合有理由
老闆要你加班夠大撚把理由啦，公司唔使賺錢呀？D野唔使有人做呀？
咁你唔日日加班做足24小時？屌你老母成班都食屎狗

其實一早應該係咁
周邊地區無一個係氣象機構決定停工停課(除咗一直都係抄香港嘅澳門)

其實呢度D人一早就講左 天文台對暴雨警告訊號既處理係有問題
每次風POST 都一大堆人入黎講暴雨警告訊號處理點點點
其實真係無鳩用之餘仲好煩

平時落大雨入POST屌都算
連打風都一窩蜂咁入黎屌 又有乜意思?
你話天文台 係處理打風既時候出錯 係風POST屌冇問題
但今次 ts直襲
按指引同安全考慮掛8 冇咩問題
咁點解掛得岩都要走入黎屌先?

TVB iNews 話即將改發三號強風信號

暴雨警嚟講住新界冇人權

無風阻住佢出去玩囉

爭取啲咩? 爭取今日唔掛八號?

我根據維基百科既資料做左個停工既統計 2008-2017

2009年至今共有19個TC需要發出T8, 其中14個TC(74%)涉及到平日日間。

平日日間中合共16日, 其中包括5日下午早放(31%)丶5日早上較後時間出門口(31%)及6日全日停工（38%)[2日大部分打工仔＋4日全部打工仔停工]。

～～～～～～～～～
2008
- 風神 （25/6 大部分打工仔上午停工，只需要返下午、所有學校全日停課）*
- 北冕（6/8 全部打工仔&學生停工停課)***
- 鸚鵡 (22/8 全部打工仔&學生停工停課)***
- 黑格比 （23/9 大部分打工仔＆學生可於16:00後早放；24/9全部學校停課）^

2009
- 莫拉菲 8中3
- 天鵝 8中1
- 巨爵 8中4 (14/9大部分打工仔&學生可於16:00後早放；15/9打工仔停工半日丶所有學校全日停課）^*

2011
- 納沙 8中3 (29/9 全部打工仔全日停工丶所有學校全日停課）***

2012
- 杜蘇芮 8中1
- 韋森特 8中5 (23/7大部分打工仔&學生可於15:45後早放；24/7打工仔停工半日丶所有學校全日停課）^*

2013
- 啟德 8中1
- 尤特 8中2（14/8 「大部分」打工仔可全日停工日丶所有學校全日停課）**
- 天兔 8中3 （23/9大部分打工仔需要在11:20左右返到公司、所有學校全日停課）*

2014
- 海鷗 8中4 (15/9全部打工仔上午停工，只需要返下午丶所有學校全日停課）*

2015
- 蓮花 8中0 (9/7大部分打工仔&學生可於14:40後早放）^

2016
- 2016妮坦 8中3 （2/8 「大部分」打工仔可全日停工日丶所有學校全日停課）**
- 海馬 8中3 (21/10 全部打工仔全日停工丶所有學校全日停課）***

2017
- 苗柏 8中1 (23/7大部分打工仔&學生可於15:30後早放）^
- 洛克 8中0

^下午早放
*12點前期間取消T8
**12點後取消T8 (大部分打工仔停工
***T8全日生效 (全部停工)

可唔可以講吓油台喺邊?

你UP緊乜鳩

1310？

應該是

21.6N 116.2E，正北係廣東唔太出名既市

我根據維基百科既資料做左個停工既統計 2008-2017

2008年至今共有19個TC需要發出T8, 其中14個TC(74%)涉及到平日日間。

平日日間中合共16日, 其中包括5日下午早放(31%)丶5日早上較後時間出門口(31%)及6日全日停工（38%)[2日大部分打工仔＋4日全部打工仔停工]。

～～～～～～～～～
2008
- 風神 （25/6 大部分打工仔上午停工，只需要返下午、所有學校全日停課）*
- 北冕（6/8 全部打工仔&學生停工停課)***
- 鸚鵡 (22/8 全部打工仔&學生停工停課)***
- 黑格比 （23/9 大部分打工仔＆學生可於16:00後早放；24/9全部學校停課）^

2009
- 莫拉菲 8中3
- 天鵝 8中1
- 巨爵 8中4 (14/9大部分打工仔&學生可於16:00後早放；15/9打工仔停工半日丶所有學校全日停課）^*

2011
- 納沙 8中3 (29/9 全部打工仔全日停工丶所有學校全日停課）***

2012
- 杜蘇芮 8中1
- 韋森特 8中5 (23/7大部分打工仔&學生可於15:45後早放；24/7打工仔停工半日丶所有學校全日停課）^*

2013
- 啟德 8中1
- 尤特 8中2（14/8 「大部分」打工仔可全日停工日丶所有學校全日停課）**
- 天兔 8中3 （23/9大部分打工仔需要在11:20左右返到公司、所有學校全日停課）*

2014
- 海鷗 8中4 (15/9全部打工仔上午停工，只需要返下午丶所有學校全日停課）*

2015
- 蓮花 8中0 (9/7大部分打工仔&學生可於14:40後早放）^

2016
- 2016妮坦 8中3 （2/8 「大部分」打工仔可全日停工日丶所有學校全日停課）**
- 海馬 8中3 (21/10 全部打工仔全日停工丶所有學校全日停課）***

2017
- 苗柏 8中1 (23/7大部分打工仔&學生可於15:30後早放）^
- 洛克 8中0

^下午早放
*12點前期間取消T8
**12點後取消T8 (大部分打工仔停工
***T8全日生效 (全部停工)

近年令香港發出三號或以上熱帶氣旋警告,
八站最高平均十分鐘持續風速比較:

應該係同股市脫鈎

蓮花比洛克搞到無地自容

屌

洛克真係世界級

蓮花表示同我爭尾一

洛克低蓮花10分

洛克已嬴
cpa又近d 但風仲弱d

咪玩啦，1240 落都算全日停工, 大部分要返就真

咪撚ON9啦
根本個個都屌緊大交合閒日同假日有雙重標準
如果下次閒日落雨落到洪水咁款，大交合唔出紅黑雨，你地記撚住唔好出聲幫大交合講好說話
每出一次聲就祝你地老豆老母大病一次，明白未

果時入大雨post睇下，我地一樣係插交合架

可能吹北風到完場

季候風仲大風過佢

重申一次
蓮花呢件垃圾當時去到TY程度
洛克人一直都係名為TS 實為TD既程度

呢一兩年暴雨警告保守到chi sin
大交合要檢討下 成日遲半到一個鐘出
從前會手鬆紅既而家都冇紅

以前會有黃達標唔停就紅既少少預警性質，而家保守到無埋

喂，你不如睇返自己話連登仔對香港人近乎完美個Post再望一望自己而家做緊乜？

以前紅雨唔使停課所以手鬆好多

颱風追擊
此帖文爆滿後，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1705 奧鹿 NORU（07W) + 1706號 玫瑰 KULAP（97W）

銀行假睇1200

追到眼訓去眠一眠

我根據維基百科既資料做左個停工既統計 2008-2017

2008年至今共有19個TC需要發出T8, 其中14個TC(74%)涉及到平日日間。

平日日間中合共16日, 其中包括5日下午早放(31%)丶5日早上較後時間出門口(31%)及6日全日停工（38%)[假設銀行假]。

海南個件實淨好多 成個雪米糍

大把公司銀行假都計1點啦
果日我搭左3粒鐘車返工

唔係香港咁解
最勁啲環流送哂上大陸

仲未明屌緊咩?
而家呢度有人話掛8號阻住佢地出去玩咩?
而家係屌緊既然風可以pre-caution
點解雨唔可以pre-caution??
要知道
香港就算黑雨大部分工種都唔會停工
只係要你留係安全地方暫避
但係黃雨同黑雨
就足以影響市民對大雨引起既連鎖災害既警覺性
你話將會黃雨
市民最多擔多把遮或換個對水鞋出街
你話將會黑雨
住係新界北既村民分分鐘就要做定防洪措施

呢個記錄應該有排都破唔到

暴雨警告出到最好係2010年前後 果時預警性紅成日炒

風同雨都唔撚同

咁你公司問題啦
我就唔洗返既

08W 日本升左格

人地話一撚樣就一撚樣啦

廢過蓮花

上次都係咁講

風比起雨易預測多好多
而且依家黃雨開始pre caution,要紅黑pre caution 你要香港人接受到大交合會有紅黑雨虛報 下下好似今次個風咁廢又執大交合一濟再pre 都冇引
同埋 有新界北水浸報告呢樣野 同暴雨警告係分開出

仲要係廢好多

個post標題炒哂車

平時d暴雨陣風都可以到暴風水平

兩個風程度都唔同

急到...
拿拿臨落返三號

睇錯 唔係日本
係JTWC

三號

Tropical Depression 10W (Roke) Warning #06 Final Warning
Issued at 23/0300Z

唔覺打個風

出太陽喇，本來今日要返工，宜家放一日假

到底T3磨唔磨到兩個鐘😂

個同過都未分到

1001

大鵬灣吸風大法

一埋到去就北哂，玩鳩大交合